[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (67)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (66)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合21/4｜次回合28/4
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

亞協東亞區暫定賽程
外圍賽第二圈 (兩回合均在台北田徑場舉行)
7-Apr-20
烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳) vs 台電(台灣🇹🇼)

14-Apr-20
台電(台灣🇹🇼) vs 烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳)

附加賽
21-Apr-20
第二圈勝方 vs 傑志(香港🇭🇰)

28-Apr-20
傑志(香港🇭🇰) vs 第二圈勝方 @旺角大球場

分組賽都有調動

From: 數字球

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區（23）

港joke全牆

妙計 Muu Design

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Offside

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

留名

華麗留名

推

lm

Lm

睇吓足總係咪今日會出賽程
出咗嘅話要再update

push

這麼醜的妞

襯政府肯比場 快快手踢埋佢啦

以為係梁芷X

留名等到時腳踵盃完場去FTC既旅遊巴會唔會臭到pk？

臭到要戴豬咀

唔會真係去FTC沖涼咁儍呱

將軍澳運動場3月7, 8, 10, 12, 13, 15, 16, 21, 22日已經預留比足總

即係有進展啦
港臭聯開波！

有直覺立立會再給筒水比球員係場邊沖身

之後勁共01 就會影到安基斯半裸沖身

錯字sor

一日淨踢一場腳腫盃踢到決賽啱啱好用晒

球棍堅有主場用
呢鋪仲唔sure win?

原來屌閪灣都留咗3月8，14，15，21四日中午至夜晚其中6 / 7個鐘畀足球比賽，不過唔知係咪留畀超聯啦

學界體育聯會表示經特別會議的商討後，決定所有遭延期到4月20日至5月31日的學界賽事將取消，並不會進行補賽。惟學界籃球馬拉松和新界區學界保齡球將會照原訂計劃，於6月下旬至7月上旬舉行。

馮daddy重奪學界夢遙遙無期

2014－15 冠軍
拔萃男書院 1–0 喇沙書院
林樂勤、李啟智、茹子楠、廖建葆、葛浚浠、林駿杰

2015－16 殿軍
拔萃男書院 0–1 仁濟醫院董之英紀念中學
香港加拿大國際學校 3–1 拔萃男書院
潘敬知、葛浚浠、何誠淵、劉穎笙、孫銘謙

2016－17 季軍
香港加拿大國際學校 0–0(4–3) 拔萃男書院
拔萃男書院 2–0 西島中學
孫銘謙、葛浚浠、陳俊洛

2017－18 亞軍
西島中學 0–0(8–7) 拔萃男書院
孫銘謙、鄧匡延、葉卓文

2018－19 十六郎
賽馬會體藝中學 0–0(4–3) 拔萃男書院
顏翱天、鄭進泓、甘亮志、林樂賢

2019－20 港九區D1冠軍(四連霸)
顏翱天、甘亮志、鄧筵霑、黃政德

呢個2月21日最後更新
嗰啲應該係之前原本編嘅賽程

記者馬德興消息，世預賽40強賽整體延期至10月至11月開戰，3月、6月和9月份不再安排任何賽事。

delay到連費7同蘇沙都入籍了

小香港又然

然你個頭

可能可以小勝伊朗/伊拉克1-0

4-4-1-1

艾力士
蘇沙
費7 樂仔 謝家強 鄭兆均
徐宏傑 羅素 細佬 羅梓

輝

喪 樂 迪高 打撚死西亞佬

今晚有啲睇好馬拉狗

MMA

陳7（後備）
蘇沙
費7 樂仔 謝家強 鄭兆均
徐宏傑 羅素 細佬 羅梓

輝

好撚好J啊屌

以國際賽節奏柒爺要80分鐘先出得

要幾多個波先夠踢

75啦
15分鐘足以影響戰局

Alex就算撚數啦

猶戴可以踢國豬了

Super la

輝真係好撚好J
柒爺就不了

完全無人記得Matt Lam
其實佢身型咁好又有用波能力 應該啱打麥狗波

麥狗仲響度先算

除非畀閪馬攪姐，唔係嘅唔使帶波有錢收邊個走

鑑於康文署部分戶外康樂場地重新開放及現時的公眾衞生情況，香港足球總會（足總）宣佈有關足總盃及中銀人壽香港超級聯賽的最新安排，包括三月份賽事於將軍澳運動場閉門進行（閉門賽事只限持有效証件的球隊職球員，嘉賓及傳媒進場)。足總會繼續與相關人士溝通，並密初關注及檢視情況，將就四月及以後的賽事作出進一步安排及公佈。

足總盃賽事將安排於3月7日起進行，第一圈賽事為標準流浪對東方龍獅及理文對和富大埔。賽事詳情，請參閱賽程附件。

此外，中銀人壽香港超級聯賽賽事第四週補賽（冠忠南區對傑志）將安排於3月10日於將軍澳運動場舉行，菁英盃決賽則定於5月10日於旺角大球場進行。

董事局考慮到廣大球迷的需要，繼2月提供16場免費直播後，現通過全力支持各超聯球會，東網為3月份於將軍澳運動場舉行之8場足總盃閉門賽事安排直播，包括足總盃第一圈之2場賽事、半準決賽之4場賽事及準決賽之2場賽事，讓所有球迷可於閉門作賽的情況下可全程免費及即時觀看賽事。有關賽事的直播安排，如有進一步更新，將容後公佈。

足總遵循醫學專家及香港政府的意見，於訓練及比賽場地均實施相應的防疾措施，以避免人多聚集及減少社交接觸。

【足總盃及中銀人壽香港超級聯賽三月賽事】

足總盃三月開波，賽事將會喺黎緊嘅星期日(3月7號)陸續閉門進行，詳細賽程可以參考

其他賽事方面，中銀人壽香港超級聯賽第四週補賽（冠忠南區對傑志）將安排於3月10日喺將軍澳運動場舉行，而菁英盃決賽則暫定於5月10日於旺角大球場進行。

#香港超級聯賽 #HKPL #足總盃 #FACup #菁英盃 #SaplingCup #Breakthrough

alex no la

得la 得la

信足總，唔驚.jpg

會唔會有啲燈...

大頭好波

定係羅晚聽 留言

??

點解零零舍舍踢場第四輪 唔擺之前場理文對傑志
咁咪要另外搵日子再踢

對足總永遠都唔可以有期望，正如睇域奇波、港隊咁。

足總盃 (東網免費直播)

2020-03-07 標準流浪 vs 東方龍獅 將軍澳運動場 14:30 閉門作賽
2020-03-08 理文 vs 和富大埔 將軍澳運動場 14:30 閉門作賽

港超聯 (東網免費直播)

2020-03-10 冠忠南區 vs 傑志 將軍澳運動場 17:30 閉門作賽

呢鋪我就撐溫總啦
不完美可改善可接受

多謝大鳩頭

thank you fa, very cool

預訂咗，唔驚！

咁立立咪無得睇

足總周二（3日）下午公布，因考慮到廣大球迷的需要，經與董事局討論後，繼2月「菁英盃」閉門作賽之後，東網合作，為3月份假將軍澳運動場舉行之8場『足總盃』閉門作賽安排直播，包括「足總盃」首圈之2場賽事、八強賽之4場賽事，以及四強戰之2場賽事。

與「2月閉門作賽」一樣，東網的app版或web版觀看直播外，亦可透過 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League，以及 我撐本地波 兩個facebook專頁觀看直播。

#決賽5月31號上演當然都有直播啦！

純港超一站式新聞平台~~~

我撐本地波學人開埋IG~~~

南區傑志場聯賽，可唔可以夜晚踢？可以多啲人睇到直播

唔會啦 兩隊都冇收入仲同你開燈咩

踢5半已經要開燈

搵Ricky教

禾愛腳總

其實筆數邊嗰俾？定係公數

潘狗又柒

2020-03-08 理文 vs 和富大埔 將軍澳運動場 14:30 閉門作賽

不過三月國際賽延期 應該會踢多輪聯賽

Breaking News: 迪恩因疫情拒絕執教富力

確實左延期？

集氣支持Rickyball

到時揀邊23個好

蘇沙打前鋒，迪高換艾力士

佢去到廣州富力？定r&f

光手足

星期六有得睇我

成班人放軟手腳你先發到圍 星期六會如常啦

廣州有雲邦賀斯

下？

重注

你講咁多都係想去小西灣城門谷啫

曉明：FTC嘅極限已經到咗，係時候到我發揮啦

不了 禾埔要然

陳柏文：

Jdt領先中

I’m a die hard JDT fan!!!
JDT till I die!!!

仲有JDT ultras 荷蘭佬

1-1 now
馬拉佬串柒柒

2-1了

準備畀返個位我帥

係，又超前香港

鍾偉強（左閘）

JDT有機會打贏恆大，佢地根本唔怕強隊！上場作客對神戶勝利船輸到5-1 都唔怕對手照組織地面攻勢！雖然對手有球王恩尼斯達，但係JDT 上場作客呢支J1 球隊一度追和對手1-1 只係好快輸返2-1！但係，其實JDT 嘅踢法好值得香港球迷欣掌！

我覺得JDT未必怕恆大！其實恆大差咗，已經唔係2017年個隊對佛山龍獅嘅廣州恆大隊喇！況且佛山2回合輸13-0 比恆大呢啲on9 野更加唔值得一提！ （狗志2回合vs 恒大賣港賣到咁，輸到仆街都好合理啊。13-0 已經係比面，否則炒佢老母 16-0 都得喇）

陳柏文J到出血

wfc

JDT打到識飛關我乜事

不得不承認JDT真係勁過全盛傑志唔少

首先客觀講財力問題下，外援級數同香港球隊分別幾大
況且Jdt本地球員唔差過香港，係好矛
仲有預比人負評講，香港本地球員未有太大進步，好彩afc ban左北韓比香港亞洲賽有機會上位
可惜之龍仔入完亞冠波後太多傷無咩代表作(大港腳名單要加把勁爭入)

Jdt個球場價值係日韓級

相比香港完全兩個level

我舊名

比賽閉門舉行，場內連工作人員及傳媒只限120人，但更衣室設施方面，除了每次限使用人數，賽後更不能給球員使用淋浴設施，足總只能在賽後安排專車，送球員到同區的將軍澳足球訓練中心梳洗。

紀律委員會於2020年3月2日就下列職球員之紅牌及不檢行為事宜，作出如下判決：

超聯 東方龍獅 葉鴻輝
- 停賽1場 (已執行)
- 在同一場比賽中被第二次黃牌警告 (11/02/2020)

超聯 東方龍獅 盧卡斯
- 停賽1場 (已執行)
- 在同一場比賽中被第二次黃牌警告 (14/02/2020)

對於葉鴻輝於後備席兩黃一紅被逐，「堅Sir」則認為在執法層面上很難去定對錯，但就表示假若「阿輝」因此於之後「足總盃」首圈面臨停賽，就會覺得有點冤枉。

的確係 勁既老將差唔多退曬 後生嗰班就仲未接到班 香港青訓有個好大既gap

焉知非福？杜度無悔留隊得着多
03月03日(二) 21:20

「我相信所有事發生都有原因，今季留隊唔只幫到大埔，我自己亦學識咗好多嘢。」和富大埔守衞杜度（Dudu）承認，季初的確曾對上季戰友的離去感難過，但命運有時卻是如斯奇妙，當自以為是損失，卻在冥冥之中尋找到得着。

杜度出生在聖保羅州里貝朗普雷圖市，與一般巴西小孩一樣，Dudu自小便與足球為伴，其家人亦是巴西老牌球會山度士的球迷。13歲時，Dudu成功考進這家「球王」比利的成名球會，更曾與尼馬做過隊友：「我同尼馬一直效力唔同梯隊，但都試過喺場青年聯賽一齊上陣。」

礙於陣中高手如雲，Dudu未能躋身一隊，遂於2013年轉投里約球隊雷森迪。儘管他不能再效力家人深愛的球會，但卻曾在一場對巴甲豪門的比賽中光宗耀祖：「有場聯賽對法林明高，雷森迪半場落後2球，下半場追番2比2，最後我仲要頂入反勝嗰一球！雖然只係一場普通賽事，但因為係全國直播，我全家睇到我入波開心到黐線！」

隨後數年，Dudu始終未能躋身巴甲行列，事業發展未如人意。可幸在效力彭拿保蘭斯期間，他遇上前往香港發展的機會：「一位本來可以嚟香港嘅隊友因為受傷冇去，反而推薦我畀大埔。」Dudu於是把握前往香港的單程票，展開這敞奇妙之旅。2016-17年球季，甫加盟大埔即贏得菁英盃冠軍。去年更完成一項里程碑，為「綠戰士」奪得港超聯錦標。這一些豐碩成果印證，這條本來看似前景未明之路，竟是邁向成功的康莊大道。

然而一季風光過後，大埔的冠軍功臣相繼出走，遺下杜度獨力撐起半邊天。Dudu坦言，的確曾對戰友的離去感到惋惜，惟他的想法未有過分消極：「大埔今年有一個全新班底，留隊可以畀我證明自己係隊中最重要嘅球員。而今年大埔有得踢亞洲賽，我有機會喺呢個舞台展示實力，留隊對我嚟講係最好嘅抉擇。」

大埔上半季無論在聯賽抑或盃賽的表現，無疑較去年失色，季中更曾跌入10場不勝的低谷。面對窘境，今年穿起隊長臂章的Dudu，需承擔起帶領隊友的責任，還肩負了大埔球迷的盼望：「我效力咗3年半，同大埔區有好強嘅連繫。我熟悉呢個社區，球迷對球員好熱情，我對呢個地方有深厚感情，好想為佢哋踢好每一場波。」

杜度下月17日才滿30歲，雖然不算年老，惟他已未雨綢繆，在球員和經理人兩項事業之間雙線發展。「我喺巴西識好多優質球員，希望可以推介佢哋嚟香港踢波。」事實上，上季榮膺「4料足球先生」的前鋒伊高沙托尼（Igor），便是Dudu首部「代表作」。「我同Igor曾經喺巴西紅牛一齊踢波。前年『堅Sir』（前大埔主帥李志堅）想搵一位9號，我話我搵唔到9號，但就識得一位頂級嘅7號！」結果，Igor不負眾望，兩季為大埔射入29球，更為球隊贏得聯賽冠軍，亦得以證明Dudu的獨具慧眼，他還明言：「我會推薦更多，好似Igor咁犀利嘅球員嚟香港！」

杜度Profile

全名：Luis Eduardo Chebel Klein Nunes
年齡：29
國籍：巴西
位置：防守中場、中堅
曾效力球會：山度士、雷森迪、巴西紅牛、彭拿保蘭斯（只列部分）
今季上陣 / 入球：12場 / 2球

Dudu

【新冠肺炎】傳世界盃外圍賽大幅延期 香港隊再戰主場需等到10月

新冠肺炎（俗稱武漢肺炎）持續在亞洲肆虐，亞洲足協昨日（2日）於馬來西亞吉隆坡召開緊急會議。中國傳媒報導，各國代表在會上基本同意將最後四輪世界盃亞洲區外圍賽延後至10月及11月舉行。

世界盃亞洲區外圍賽分組賽，香港足球代表隊原定於3月26日與31日，分別作客挑戰伊朗；及主場鬥伊拉克。不過隨着武漢肺炎疫情在全球擴散，港隊昨表明拒絕作客伊朗，而主場一戰是否如常進行，仍屬未知數。

最後四輪分組賽延至10月展開

亞洲足協（AFC）昨日為押後世盃外等問題，於馬來西亞召開東亞區會議，會後AFC發表聲明，指本周內將跟國際足協（FIFA）再作討論，才能落實最新賽程。不過中國傳媒今日報導，指各國代表昨日在AFC會議內同意，今年3月、6月及9月份將不會安排任何世盃外賽事；原定3月及6月舉行的最後4輪分組賽，將直接延期至10月及11月上演，惟方案需待亞洲足協下周與西亞區代表開會時協商，再上報FIFA方可落實。

據有關報導所指，日韓代表曾在會上提出僅將3月份比賽押後、並維持6月份賽程；可是由於2022年卡塔爾世界盃決賽周於11月舉行，較歷屆遲約半年，令FIFA有更多空檔進行補賽，結果在憂慮亞洲地區疫情或未能在6月前完全受控下，當局決定統一將所有賽事延期。至於世盃外第三圈的抽籤儀式，則預計在本年底進行，而賽事相信可在明年3月展開。

不過，其實比賽是否延期還存在變數，報導稱AFC容許各國足總或足協根據實際情況，在對賽雙方同意下，如常進行原定在6月份舉行的賽事，前提是必須上報AFC及FIFA；但此條件就不適用於3月底的比賽。

如果十月打有冇機會用大球場
不過好似七人都係10月打

同埋伊高

唔沖涼就上車

架車咪仲多菌

原來柔佛連K1都贏到

上年贏696

其實香港而家25-32歲有好大個斷層
除咗堅家軍之外幾乎冇人打得起/企得穩 莫講話做港隊主力
當年最有天份嘅肥軒一路肥落去 學A食完撈麵一沉不起 唔好提黑警朗 牙國呢啲
成日笑大廚 但係起碼佢上過支甲撈到少少油水 扭到杜威瞓低 返嚟仲有得踢吓
戰機 主席都仲有得留喺大會 其他人真係銷聲匿跡

97後就好似好返D

不要再說了

諗起之前幾年，有嗰過氣球星去印尼落班，投訴隊波練完習嗰場有浴室冇水，成班坐大巴返宿舍衝，全車臭到PK。

嗰新場好靚。

jdt，外援同歸化有質素，好關鍵。

有咩好負，你講事實，JDT確實外援幾勁，引入嘅血統球員都唔差。

香港只能盡力吧。

95後好 d
鐘偉強，樂仔，均仔，傑仔，羅梓 etc
大港腳有份

唔敢反堅蛇啦

真 球棍堅又然

希望學A翻生

2.6

做咩咁低分

據悉屆時會實施人流管制，包括球隊職球員、足總工作人員及傳媒等，場內人數不可超過120人。另外，球場會開放會議室予作賽球隊，不過每間更衣室每次最多只容許6位球員使用，也不會開放淋浴設施，球員賽後只能乘搭專車到同位於將軍澳的足球訓練中心洗澡。有球員聞訊後，即透過社交網站表達不滿，並舉例指球員半場被換出後，若不能及時淋浴更衣，勢將增加患病風險，甚或會在球圈引起大爆發。

買波睇左陣，0作用行行企企又唔追波，好似跟唔到個節奏咁

年紀大又離開高水平聯賽太耐

除了腦震盪措施外，IFAB在大會上亦通過幾項修例，當中包括修改球例第10章，黃牌不會帶到回射十二碼階段，以及關於手球的第12號章，更明確區分手臂和肩膊的說明。他們又同意將會審視越位球例，鼓勵球隊進攻，以及加強球員圍繞球證投訴和球員衝突時的執法。最後亦有一點和香港足球有關的，會上同意尋求方案，讓預算有限的比賽都能使用VAR協助執法，也許在不久的將來，球迷有望在香港上演的世界盃外圍賽賽事、亞協盃分組賽甚至港超聯上見證VAR的執法。

邊個球員

18-19港超個季已經唔多掂

康文署表示VAR太貴，不了

可能快要退休了

HK Sports Solutions

近來收到一些網友關於杜國瑜近況的查詢，讓我簡單講解一下。因為在西班牙，西乙B或以下的球隊可以用業餘球員身份註冊球員，這個情況類似一直踢地區聯賽的巴西球員來香港一樣，因為轉會手續可能需時較長，由於他的player passport 還在美國，近來仍然由芬蘭足總和美國足總處理交收的問題，估計這一兩星期內會完成註冊。雖然球員因此錯過了之前芬蘭杯的比賽，但聯賽估計能上場。大家不用擔心。

南美波節奏太快，佢跟唔到都正常

期待到時個23人陣容

今次佢冇講錯喎

呢段野少有正常

又冇錯wor

恆大保連奴都已經31, 冇以前咁勁

神戶5:1真係小白一個撚狗咁撚返黎
但柔佛係幾有form

個別球員表示var睇住好難做野，不了

唔識撳VAR搖控 不了

立立唔想加錢請VAR 球證 不了

香港球證質素睇完var都係會鳩判

杜度隔籬係咪白禮頓個巴西左閘？

請埋這些垃圾VAR球證

真係

世界真細小

佢職業生涯最後一段黃金歲月係傑志（2017-18)

之後無以為繼

佢都係禾埔18年拎3亞好重要嘅因素

香港球員啲國際轉會成日搞好耐

學A 今季喺流浪有料到喎
球霸都見得下人嘅
Philip 同 黃梓就。只限球會囉

dudu 勁呀

嗰季堅蛇直頭話要贏傑志就先要守住華佬

Alex--> WW (Alex 明顯回塘，推 Souza 上正前，WW 打 SS)
重點後備
水彈 WW 馮慶燁 中村 孫銘 謝朗 世傑 培基
陳晉一
仲有冇？

後備漏咗龍仔，廣豪
另外姚浩明都可以考慮

葉鴻輝笑言，尚未決定會否去足球中心沐浴，「運動場禁止沐浴我認為不合理，賽前會議時已很多人聚集，更衣室和會議室情況差不多吧。出汗後不立即洗澡，或更易染病。」理文翼鋒鄭兆均表示，不考慮到足球中心沐浴，「嘗試找居於附近的隊友借用廁所。」盧均宜就指：「不准洗澡完全不合理，難道一身汗味乘車回家嗎？被旁人聞到也影響球圈吧。」

我想要高質長期踢O既外援呀

正苦真係要聽吓球員意見

More

正苦班撚樣連市民意見都唔聽啦，更何況係班球員

仲有Kugo

最上嗰個癲，都要逼埋側邊同下面嘅人癲，當然肯定有部份側邊嘅人係自願一齊癲，都已經唔諗你會幫我哋，只求你唔好害我哋。

做左個統計，90–94年出世既球員依家仲踢緊職業足球既只得46個，當中91仔只係得番香港輝、談樂軒同學A呢3個依家仲有踢職業波呢個年紀既球員（26–30歲）本應係大熟大勇，擔當緊球會&國家隊既骨幹，但係香港就非常缺少呢班球員常規入到港隊既只得中國輝、黃威、少爺、子彈同細佬呢幾位，邊緣國腳既就有燁仔、球霸、嘉耀等等，部分人（eg. 戰機、大佬、黃梓）之前都入選過港隊但係都無法站穩陣腳呢個年齡層既青訓失敗，加上2010年代初既球市不景氣，令到好多90–94年出世既球員（無論冇能力定有能力都好）選擇離開職業足球，導致本地球員供應嚴重不足，亦都可以解釋到之前幾年香港隊非常依賴入籍兵既情況

好在呢個情況喺近年都開始有D改善，大致上都見到1995年或之後出世（~18–25歲）既香港球員選擇踢職業既人數係比之前多，令到本地球員個pool大番，呢個同近年青訓質素有所改善都有關係，有能力踢職業波既本地球員人數比以前多同埋近年港超球員平均薪酬水平都有所上漲，亦吸引更多後生仔選擇繼續留守職業足球行列。但係呢班球員大部分都仲係好年輕，未夠火候擔大旗，只係希望佢地可以爭氣D，令香港足球既水平有所提昇

雙方球員一於賽後係場邊全裸沖身抗議啦

我做既統計可以睇到由1990年起每一年出世既香港球員有幾多仲繼續留喺職業足球（粗體字），有綠底既係我認為嗰一年出世最勁既兩位球員

有心了仲係英文版，03,04,05果 d真係依家先知

係喎 仲有 Lugo

你 highlight左胡晉銘，今季淪為預備組好可惜
睇得出垃隊近年成材率比以前差, 97出左均仔傑仔後無咩人了
其實了翼位近年真係缺人，連鐘偉強都上到位，睇下之後有無人上到
堅家軍好多人

葉嘉宇98年

屌 記錯 原來96年尾

惟有寄望愉園鮑家軍 work 啦
否則許嘉樂都要打港隊

因為打英文快啲03-05嗰啲都係踢過U隊既後生仔黎

女足韋婉婷

有冇link

加油

愉園鮑家軍好多幼幼好有潛質
但要先護級，危危地

【挺身抗疫】團結抗疫 運費折扣 全店購物滿$500免本地運費

疫情當前，我們明白各位球迷仍期望入場支持球隊，沒有球迷的賽事，我們都有另一番體會，但為了各位健康的考慮，比賽不得不閉門進行。「此情若是久長時，又豈在朝朝暮暮」，縱然我們未能親身碰面，但傑志仍感受到各位球迷的支持。

為了共同面對疫情，考慮到各位球迷的健康，傑志網上商店現推岀【團結抗疫 運費折扣】優惠，全店購物滿$500免本地運費，讓各位球迷毋須外出，安坐家中亦能購得不同傑志商品。此時此刻，我們共同面對。

傑志網上商店同時推出不同優惠，可到 瀏覽更多。

以上優惠期由2020年3月1日起至3月31日�

#挺身抗疫從自己做起
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

考慮吓季尾大減價擺埋喺online啦
唔係又好似上次咁有人掃晒

大減價可能要限制每人可購買數量

仲有deco

Mma最勁

老老實實alex今季應該玩完，港隊唔使諗住靠佢
球會無波踢，上面轉會窗 close左
仍然可以考慮辛祖拍蘇沙打前

一路都無講 應該就無

辛組不了

不如用孫銘打正前

賣乜減乜都唔緊要
唔好得四五件貨 又唔限一人一件

次次引完廿幾條友閘都未開就到場排隊
最後排頭嗰條友一個就買曬嗰四五件

孫銘依個身型點打正前
辛祖要有輸送

其實都唔擔心嘅 今季啲幼幼都show到啲潛力出嚟 就算降班都應該有大把球會接手最緊要係有機會比佢地繼續踢落去啫 唔一定要喺愉園嘅

試埋呢條

紅衫羅馬尼亞
白衫港隊

羅1-0

睇唔到俾人入嗰下 但之後呢段時間都還好 唔係舊屎睇咁冇form嘅女足

而家先見到有link，miss咗

用fb條link較前啲睇返

1-1

入球球員：9號林永嫺

【隊長杜度】
季初經歷咗球隊重組，戰友離隊他投...而一眾新加盟嘅年青球員就令到隊長杜度更加明白，「能力愈大，責任愈大。」呢句經典電影對白當中意思。唔講唔知，原來杜度仲有另一個身份喎。

#杜度嘅真正身份 #睇內文啦 #客串蝙蝠俠 #隊有一寶 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #我撐本地波

1-2

加油 俾心機踢

都係，分分鐘其他隊已經watching
只係魚丸幾個外援水平偏低，得一個勁
雖然摩域治正常左，好過垃隊降班果季

屌轉咗主客添

現場嗌波好熱血

00我覺得楊弌容勁啲
不過唔算睇多，可能唔準

睇呢場波 有少少掛住康城盃

同埋00張高翔

我都覺 但佢由NCAA D1轉咗去英國讀 唔知係咪決定專心讀書了 可能唔會再踢......

盧兆崎可以接英雄輝班

不過英雄輝今年先29，有排都未退下火線喎

下半場開波，港隊加油

國際A級賽黎？

收皮左好耐
唔係咩

The Turkish Women's Cup (Turkish: Türkiye Kadınlar Kupası) is the annual cup competition of women's football teams in Turkey. The tournament is also known as Alanya Gold City Cup, as the tournament is held at the Gold City in Alanya, Turkey.

似唔似港超某位球員？

羅3-1

●力撐港隊重召「接班人」陳7
前隊友「陳7」陳肇麒曾在訪問中笑言，要成為「基奧雲尼接班人」，意思指爭取重入港隊。而當事人Gio認為：「『肇麒』過往為香港隊立下許多功勞，甚至締造了歷史，他絕對值得大家的尊重。最近他在『菁英盃』亦取得數個入球，如果繼續盡全力做到最好，港隊重召他有何不可？」

麥蛇：Can you play pressing game?

羅4-1

陳7: no air

基奧雲尼（神清）

係，英雄輝好當打
今季睇陳嘉豪身高身型好過盧兆崎唔少，
但以第一季黎講兆崎心理質素同反應幾好，好多龍初出黎腳震

希望過多幾年見到張瞻
不過佢07

香港女足加油

Are you on9 sir

真

可能已死了

咁做輔鋒或者左翼囉 F7 同 Souza，甚至 Lugo 都可以打正前

me: then let him substitute for last 20 mins lor

以Lugo身高理論上可以
但踢法上就

要身型，搵一哥

【全場完】- 羅馬尼亞 4-1 香港

香港未能夠一直保持住高壓迫嘅打法，體力下降後被對手攻入多兩球，最終羅馬尼亞以4:1取勝。

#香港勁揪 #香港女足 #HKFA #Women #Football #土耳其盃2020 #女子足球 #ROUHKG

Gio也許當日不會離開：「08/09球季我射入26球，惟晨曦未有為我提供更好的待遇，我只好回到巴西落班，豈料之後獲廣東日之泉邀請，隨後更回港加盟南華，世事就是這樣。」正是機會來得不易，Gio更懂得珍惜：「我還記得第一次為港隊上陣是對泰國，那場我後備上陣有數次機會入球，可惜未能射破對手大門，也無法替港隊平反敗局。在東亞足球錦標賽決賽周，對中國一戰我也有機會取得在香港隊的首個入球，可惜事與願違。我真的很渴望為香港隊取得入球，這是我的夢想。」
時光飛逝未有在Gio身上留下太大的印記，他坦言在生活作息上作出了不少犧牲，例如控制好個人飲食，即使年事已高，仍能在高水平比賽中交出好表現：「雖然我已經37歲，但GPS背心顯示我在其中一場世界盃外圍賽的跑動距離是隊內第二多，證明我的身體仍能應付高水平的比賽，亦說明了保養的重要性。」

有時賽程頻密，難免對球隊帶來少許難題，始終不是每隊當初組軍就預期可在密集賽程下保持人員輪換及確保戰力，如果連續三、四場比賽都是相隔三日進行，或許有球隊未能適應，希望各隊與足總繼續協調，得到一個對大家都相對公平並且滿意的安排。
愉園在3月會踢1或2場盃賽，4月中下旬就要面對12日4場聯賽的考驗，我們亦會跟足總繼續協商，對方亦抱持開放的態度，希望會有一個更理想的賽程安排。
愉園足球隊
總監 潘文迪

陳7可以作為港隊秘密武器，最後15分鐘出嚟強攻對手

08/09球季完結後，當時居然無香港球會接收基奧雲尼

搵Matt Lam打正前啦咁不如

想知陳柏熹係咪都唔會踢職業架啦

佢地得咩
老老實實，以前港隊泊大巴全盛期係高竼麥基艾力士三鬼拍門，打強隊泊大巴打邊路無傳統中鋒都未必有太大影響
係依家港隊前線缺乏速度型球員，除左水彈，打邊路效果唔好

好可惜...佢青年軍時期入好多波，家境應該唔錯都要轉行

土炮計其中一場港隊鐘偉強下半場後備出踢正前，效果好差
平日打邊有時佢成日夾硬去
意識有待改善，雖然身體質素好

土耳其盃 港女足1比4不敵羅馬尼亞
03月04日(三) 22:29

香港女子足球代表隊周三（4日）於土耳其阿拉尼亞出戰「土耳其女子足球盃2020」，首戰面對排名高31位的羅馬尼亞。面對這支身型高大的東歐球隊，港隊雖有小將林永嫺一度追成平手，最終仍以1比4告負，3月7日將再戰歐洲勁旅匈牙利。

今屆土耳其女子足球盃共有8支球隊參賽，世界排名74的香港與羅馬尼亞、匈牙利及委內瑞拉位於A組。委內瑞拉賽前宣布退出，確認由有份出戰歐聯的哈薩克女子聯賽球隊BIIK Kazygurt補上。首戰港隊遇上排名高31位的羅馬尼亞，3位U18成員曾柏同、陳穎霖及林永嫺獲派正選上陣。

比賽開段，羅馬尼亞以一記右路遠射「笠死」門將吳卓蔚先開紀錄。其後港隊大舉反擊，張煒琪墮後至中場位置，將皮球大腳送去右前方，右翼袁凱狄高速落底線傳中。對手門前解圍不果，林永嫺衝前補射成1比1。不過羅馬尼亞球攻勢一浪接一浪，不久再有球員接應直線推入禁區射成2比1完半場。換邊後，羅馬尼亞攻勢未有減弱，兩度攻破港隊大門，港隊其後繼續前場逼搶，可惜未能製造機會，最終以1比4告負，下場將會大戰匈牙利。

足總年初公布「展望2025策略計劃」，為香港女足定下了晉身2030女子亞洲盃決賽周的目標，故今次決選名單除陳詠詩、張煒琪等骨幹成員外，亦有多達10名U23球員入選，年紀最小的林裕殷更是2006年出生，透過今次賽事吸收經驗，為未來舖路。

大學畢業未

Database話2016開始留學美國，應該今年grad掛

土炮要打正前真係未夠班望Gio可以踢多幾年算吧啦

Gio 37歲，唔通港隊踢到 39😓

好似法圖斯個陣

最現實都應該係龍/WW 打SS ，蘇沙打CF

將龍移前啲有利組織攻勢+汁死雞，而蘇沙做反撃支點配合費7、均仔打反撃。

咁多人腐皮
黑警又唔使死全家？

除左水彈都仲有孫銘謙鄭兆均鍾偉強嘅

所以咪可惜

2015年主場對中國隊咪最後5分鐘出佢

淨係記得有球中國角球，王大雷都上埋嚟，葉鴻輝接到再掟比陳七，點知佢比人後上追贏返，仲要阻人地開界外球。之後有球中後場控甩腳，搞到要飛鏟輸罰球

作客手球

果球咁都冇十二碼其實真係超級大黑哨
好撚彩球證都唔知點解唔吹

嗰兩場對中國真係用盡哂香港足球十年嘅運
無數次中柱中楣 主客各一次球證鬼揞眼

所以而家要還

真係咩

邊個

足總同一眾港超球隊係唔係戇鳩，聯賽停撚左佢啦好心

無理由而家先話停啦

年紀最細係06年
真心要加油

香港主場兩邊都有一下，保連奴根本冇foul到對面個龍，法圖斯果球應該判入

開左季好難停，合約問題
甲一未開季，就可以話延到八月先開波

近來收到一些網友關於杜國瑜近況的查詢，讓我簡單講解一下。因為在西班牙，西乙B或以下的球隊可以用業餘球員身份註冊球員，這個情況類似一直踢地區聯賽的巴西球員來香港一樣，因為轉會手續可能需時較長，由於他的player passport 還在美國，近來仍然由芬蘭足總和美國足總處理交收的問題，估計這一兩星期內會完成註冊。雖然球員因此錯過了之前芬蘭杯的比賽，但聯賽估計能上場。大家不用擔心。

唔知old news左未

牛丸執教生涯下一站
仲未公布

之前十三哥同呢條藍絲嘈過

盧兆崎定謝家榮勁d

身型家榮好啲

波總話盧兆崎有米9
家榮好似無咁高

如果佢有米9咁我都有米8

未執笠

無睇過佢

佢gut高腳=gut高腳既簡尼迪 再高過企直既學A少少
簡尼迪=174 學A=180
我諗佢最多175 176

又唔用牙師

阿帥已經係歷史

足總網啲數字都係參考吓算啦

D數字球會交出黎 流浪呢D是鳩但填完又唔check

仲踢緊架屌

葉鴻輝=香港保方
輝: 未來是你的

鵬 = 托度
謝德謙 = 阿比阿迪

波總：正義馬185
杜馬斯180

個文偉峰又幾高喎

都啱嘅，陳拍蚊條頸長到長頸鹿咁～

Sandro: “It is an honour to play for Hong Kong”

我愛牙妹

《 為下週二對冠忠南區備戰 傑志友賽兩球淨勝愉園 》

至農曆新年之後，港超聯賽事暫停過多月，日前康文署及足總溝通後，似有解封跡象，除了早前閉門上演的菁英盃分組賽以及即將舉行的足總盃之外，下週二港超聯亦安排一場第四週補賽，由傑志對冠忠南區。

傑志今早於賽馬會傑志訓練中心與愉園進行友誼賽，結果「藍鳥」憑上半場高美斯和洛迪古斯各入一球，以2:0擊敗愉園。賽後傑志後衛李毅凱表示：現時本地賽事持續暫停，沒有正式賽事進行，教練及體能教練唯有靠友誼賽及的日常操練以保持及催谷球員體能，希望盡快了解各新加盟隊友打法，以備戰下週二對冠忠南區聯賽賽事。

From: 香港本地足球專區

熱身賽兩球負傑志
副隊長摩域治：小將要珍惜眼前機會

愉園足球隊下週五(3月13日)將在足總杯半準決賽對富力R&F，為讓球員提升狀態及準備來仗，球隊週四(3月5日)與傑志踢熱身賽，結果以0:2落敗。隊中唯一踢足全場的摩域治在賽後檢討時提到，年輕球員要珍惜球隊給予的機會，並要明白一切並非必然。

巴西中堅盧斯安奴是役繼續休戰，球隊仍由摩域治領導4名本地球員鎮守後防，在前線掛帥的加維蘭，於14分鐘在前場控球後傳予由左路入楔的潘沛軒叩關，惟射門欠角度被對方門將沒收。

傑志鋒線與兩翼共4名洋將配合甚佳，予己隊防線很大壓力，一對外援前鋒更分別在15、32分鐘頭頂腳踢建功，助該隊2:0領先。

教練團有見中後場受壓，遂換入黃榮傑加強中場攔截力，並於半場休息後派拉高域上陣加強攻力，其後陸續換入其他球員，球隊攻勢比之前有所增加，但就未有太多具威脅的攻門，至於後防承受的壓力亦有所紓緩，未有再失守下全場以0:2告負。

己隊在是役唯一踢足全場的是後防主力摩域治，他在賽後表示：「我們在中堅位置上沒有太多替補，所以我要踢足90分鐘，當然這不成問題。傑志是一支好球隊，我們上了重要一課，想進步就要每日付出超越100%的力量去練習，不論年輕人還是經驗多的隊員，都要一起努力。」

比賽結束後，教練團與球員進行了簡短的賽後檢討，並且讓球員發表意見，摩域治就提到年輕人要珍惜機會，他其後解釋稱：「小伙子們在足球事業上仍有很長的路要走，他們要明白今季所獲得的機會是何等寶貴，教練團願意在每仗給4至6名年輕球員擔任正選，這不是必然的事，理應把握機會。他們有潛質成為出色的球員，切勿浪費才華，要努力將潛質轉化為能力，否則只會淪為平庸。」

#hvaafootball #friendly

Sorry分唔到 呢個係畫家定朱力士

畫家

仲要撐高左先同杜馬斯平排

垃立又幾調皮

杜馬斯都有撐

結論：兩個都報假數

傑志今日(3月5日)早上於賽馬會傑志中心約戰愉園進行友誼賽，結果「藍鳥」憑高美斯和洛迪古斯各入一球，以2:0輕取愉園。

上半場傑志佔有絕大部份的控球權，並且能製造多次埋門攻勢。14分鐘， 林恩許開岀角球，高美斯展現其制空能力，銅頭一頂破網，為球隊先開記錄助傑志以1:0領先。比賽至30分鐘，洛迪古斯與高美斯一次撞牆配合後直入禁區內勁射入網，助「藍鳥」再入一球，並以2:0結束上半場。換邊後，雙方均換入多名年青球員上場，希望藉此增加實戰經驗，結果戰至比賽尾段，兩隊都未能組織到太多致命攻勢下，最終傑志以2:0完成賽事。

自二月尾菁英盃最後一場賽事計起，傑志已經有一個半星期沒有正式賽事，球隊助教盧比度於今日賽後表示：「這次友誼賽是一次好好的訓練，讓球員重拾比賽的節奏，而且未來數週，球隊將會面對頻密的賽期，所以今日安排多名球員上場適應，可以幫助他們盡快調整狀態，應付緊密的各項賽事。」

傑志將於下週二(3月10日)下午二時半假將軍澳運動場進行三月份第一場中銀人壽香港超級聯賽，對手為現排名第二的冠忠南區。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

fat, like me

hmmm...

Go

you go, we go

左扣右扣

係傑表現點？

Nando雖尚未有掛靴的打算，但已就將來的教練生涯作準備，更笑言成功教懂小朋友控球的成就感，有如捧盃般興奮，不過早年在家鄉為青少年設立足球訓練營（Acadèmia Nando Recio）的他，卻面對一個難題︰「我家鄉目前經濟不太好，所以希望可以做點事回饋社會，而這個夏天的訓練營，也找來了『Norman』（理文會長李文恩）贊助，但訓練營用了我的名字，我不想活動沒有我出現，無奈現在每年只得1個月的暑假，或許要到掛靴後再想辦法！」

職業足球員工作時間 列斯奧：由起身到去瞓
03月05日(四) 20:57

【隊有一寶】理文●列斯奧

「我在球場上很快樂，霎時間就忘記所有煩惱。只要理文還需要我，而自己在場內場外仍可幫助到球會的話，我會繼續踢下去。」37歲理文中堅列斯奥（Nando）笑稱10年前來港落班，展開了人生精彩的下半場。旁人看似一帆風順，曾奪過無數錦標甚至是「香港足球先生」殊榮，但一切成就並非從天而降，場內傾盡全力的同時，場外亦要，這就是本地球壇「長青樹」奪獎無數的關鍵！■圖／文：何彥霆

在10年前仍是位半職業球員的列斯奥，來港後首季便協助傑志奪得失落47年的聯賽錦標，隨後於2013至14賽季，更當選「香港足球先生」，在2017年領取特區護照成功入籍後，翌年便以「超齡球員」身份，代表香港U23出戰印尼雅加達亞運會。

能夠將一連串的足球夢想成真，Nando表示除了感謝恩師甘巴爾賞識外，亦向大家分享箇中真諦︰「我是為了成為職業球員而來，當然生活上是需要時間適應，但凡事也應該從正面去看。能夠打入『亞協盃』4強及代表香港隊上陣，要在西班牙達到這程度實在太難，但當我成為職業足球員後，我每天的工作便由起床那刻開始，直至睡覺閉起雙眼為止，要勤奮練習之餘，亦要有充分休息。作為球員要時常保養好自己身體，不要等到30歲才開始這樣做，而工作時間亦不只限於操練那個半或兩小時！」

Nando雖尚未有掛靴的打算，但已就將來的教練生涯作準備，更笑言成功教懂小朋友控球的成就感，有如捧盃般興奮，不過早年在家鄉為青少年設立足球訓練營（Acadèmia Nando Recio）的他，卻面對一個難題︰「我家鄉目前經濟不太好，所以希望可以做點事回饋社會，而這個夏天的訓練營，也找來了『Norman』（理文會長李文恩）贊助，但訓練營用了我的名字，我不想活動沒有我出現，無奈現在每年只得1個月的暑假，或許要到掛靴後再想辦法！」

【列斯奥Profile】

全名︰Fernando Recio Comi
出生日期︰1982年12月17日
身高︰1米84 體重︰79公斤
位置︰中堅
曾效力球會︰拿列坦卡、安保斯達、塔淘沙、傑志、理文流浪
現效力球會︰理文
球衣號碼︰2

●親切式管理 愛兒偶像係C朗

談起屬於傑志U10成員之一的兒子曉高列斯奥（Hugo Recio），Nando隨即笑不攏嘴，但就強調自己並非「怪獸家長」，不會強迫愛兒做任何事︰「『Hugo』最初並不喜歡足球，但在打了10個月網球後便決定重投足球的懷抱，我不會對他有特別期望，只要他享受足球便可，有時我去看他比賽，他跟隊友也很享受。雖然他喜歡踢前鋒，最愛的球員是C朗拿度，但踢中場或後衞好像比較合適！哈哈！」

理文又然

西班牙油漆工？

究竟高美欺踢得未呢 次次友賽都入波

佢係咪第一個畀贊child批鬥對象?

第一場仲唔係對返南區

3月份，足總將會再次為廣大球迷安排閉門作賽的直播，當中包括8場『足總盃』，賽事將回歸康樂及文化事務署的場地，於將軍澳運動場進行，有關賽程經已上載到本會網站，歡迎各位球迷在此時此刻，繼續透過收看直播的方式，向支持的球隊打氣！

「Football without fans is nothing」，資深本地球迷朱國華先生於上月初不幸因病離世，朱先生生前一直支持本地足球，為晨曦足球隊的忠實球迷，本會感謝朱先生對本地足球的投入，及向其家屬好友送上深切的慰問。

香港足球總會
市場推廣及傳訊部

菁英盃應該幫南區踢過唔踢得
所以成個月無波踢

Tony Cheung
4 年前
football without fans is nothing

so this club is nothing

人哋走咗咁耐先講

明黑你ar 吹咩支那狗

agger

蘇沙
f7 龍/ww 均
樂仔 迪高
傑仔 Russell sean 羅梓

FRIDAY：追不上的步伐 - 陳婉婷

這周終於順利上機到達馬來西亞吉隆坡，參與青訓委員會的任務。武漢肺炎疫情仍在擴散，馬來西亞近幾天個案亦在上升，筆者亦不敢怠慢，帶齊防疫物資及裝備出發，在飛機上不小心地嚇走了旁邊的乘客，然而落機後發現當地戒備頗低，大部份人沒有戴口罩，亦未有逐一檢查體溫，健康申報表亦只有一條問題，就是有否在過去14天到過內地或南韓。話雖如此，筆者還是選擇戴上口罩工作。

今次評估馬來西亞足協及其國家訓練基地的水準亦有驚喜，不禁擔心香港與周邊地區的距離越來越遠。馬來西亞近年足球進步不少，足協亦有不少計劃，更積極爭取亞洲足協給予認可及幫助。最令筆者深刻的是，距離市中心兩個半小時車程、位於甘邦的國家訓練中心。訓練基地除了擁有良好的硬件和配套如球場、看台、游泳池及醫療室等，最讓人羨慕的是裏面的人才。U7-U17都有全資助的學業和足球津貼，球員可以專心發展足球，而且擁30多位全職職員，當中更有10位擁有運動科學專業資格，在亞洲當前並不常見，卻展視了現今足球趨勢。

別人步伐之快，更凸顯我們的慢，我們的足球基地年份比別人新，內容卻比別人舊很多。

陳婉婷
前亞洲足協最佳女教練

好過唔做啦

佢唔洗染番黑個頭咩

然而落機後發現當地戒備頗低，大部份人沒有戴口罩，亦未有逐一檢查體溫，健康申報表亦只有一條問題，就是有否在過去14天到過內地或南韓。

全部世界盃外圍賽去到10月先踢番

好過晨㬢， 一句嘢都冇講， 花牌又冇，衫都冇件，話個倉冇晒， 整都廢事，啲錢唔知係咪拎晒去同黑警食飯。

我淨係關心對伊拉克果場幾時退飛

唔會退飛
到時拎番嗰張飛10月入場

天光隊食撚屎喇
重開港丙要去追擊到出局

今季難啲 ，佢哋搵咗啲上季踢大聯盟嘅球員，仲有少少過氣老甲， 喺丙組嚟講正常今季如果可以繼續打嘅。都應該唔會出局。

等下季啦。

麥蛇：Well, then I’ll have more choices for my team

晨曦連花牌都唔送

成堆有頂級聯賽經驗
馮學林, 蘇耀文, 蕭沛霖, 歐陽峻彥, 周志仁, 趙嘉俊
XX隊幾撚時死呀

如果6月已經冇事會唔會安排番D友賽踢下咁

【PGMOL英國學法】-第二日

一眾裁判於英國的第二日，隨即到訪英國足球的發展“搖籃“St George's Park National Football Centre。

女裁判羅碧芝，更連同兩位男裁判黃偉倫及張煒隆一同執法England Women U18 VS Coventry Women的友誼賽！
#香港超級聯賽 #HKPL #英格蘭職業足球裁判有限公司 #PGMOL

其實高級組銀牌有冇機開放比港甲球隊踢

屌佢啦 上半季有凱景(超聯)名宿黃洛

自由身，足總可以為買保險，但不能出人工，球員害怕受傷

連太平盛世都唔安排友賽啦
而家有疫症仲點會搞

FF

到時十月係咪有埋謝家強，迪高，林柱機，蘇沙，費7入港隊？

蘇沙丶勞高丶杜馬斯7 月夠期可以申請護照，唔知趕唔趕得切。費7，10 月先夠期申請。

唔驚！

相信正苦

咁理論上p2p就冇事嘅

即係費蘭度趕唔切

印象中，足總以前無試過哀悼球迷

大埔足球會 TAIPO FC

【東歐崔佛】
近日球隊多咗個東歐佬，個樣生到成個 GTA 5入面個主角崔佛咁樣... 究竟佢係邊個呢？

無錯喇，佢就係門將古斯美喇！古斯美現年35歲，曾效力多支球會，係名符其實嘅東歐浪人。

#大埔崔佛 #古斯美 #Kuzmić #number35 #wofootaipo #tpfc #和富大埔

Welcome古斯美

終於搞掂工作證？

【港足】世盃外亞洲區延期 港足或10月中鬥「雙伊」 主場賽維持旺角場 (17:37)
2020/3/6

受新型冠狀病毒肺炎疫情蔓延全球，國際足協（FIFA）及亞洲足協昨宣布，考慮到參賽人士的福祉和健康為最優先考慮因素，決定延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽的次圈賽事，未來數天跟亞洲足協成員國討論後，將再正式公布賽程。據多國傳媒報道，世盃外次圈最後4輪將延至10月及11月才舉行。在C組的港足原定本月26日作客伊朗隊，以及31日主場對伊拉克隊的賽事，或將延至10月8日及13日舉行。

世盃外亞洲區次圈若然落實延遲7個月才重開，只能在10及11月的FIFA國際賽周，分別為10月7日至15日、11月11日至19日內舉行。雖香港足總此刻仍未收到最新賽程，但據內地、印尼及泰國的傳媒報道，原定3月26日及31日、6月4日及9日的賽事，將延期至10月8日及13日、11月12日及17日。因此，港足或將是10月8日作客伊朗隊、10月13日主場對伊拉克隊，以及11月17日作客巴林隊。

其中港足主場對伊拉克隊，香港足總行政總裁溫達倫早前表示，若賽事如期及在香港國際七人欖球賽延期，有意申請改到香港大球場舉行。但由於香港七欖亦延至10月16日至18日，跟港足在13日主場對伊拉克隊的賽程相近，故很大機會維持在旺角大球場舉行。

港足現於世盃外亞洲區次圈C組，以5戰5分暫列第4，餘下3場賽事。在賽事延期下，或令預計今年中入籍港足的球員，除了已取特區護照的防中迪高，還有後衛謝家強、翼鋒蘇沙及費蘭度，或趕上「尾班車」可參加今屆世盃外。

講入籍又唔講晒

出局同踢丙組有咩分別

當聯賽賽事結束後，於丙組聯賽榜排行榜末最後四名的球隊將出局。

【足總盃 - 標準流浪 vs 東方龍獅・Match Preview】

東方龍獅周六將迎戰標準流浪，射手艾華頓表示有絕對把握擊敗對手。這位巴西籍前鋒先後於聯賽、菁英盃及銀牌賽事取得「士哥」，故亦希望於此項關乎亞洲賽資格的盃賽入球，助球隊晉級：「本季至今已攻入9球，當然希望在足總盃也取得入球。足總盃對球隊意義重大，一眾隊友都深明這點。不過對手流浪的『本地球員』陣容不容輕視，我們已作好最後準備，迎接這項盃賽！」

🏆足總盃首圈 – 標準流浪 vs 東方龍獅
日期：07/03/2020
時間：14:30
場地：將軍澳運動場（閉門進行）
免費直播： 我撐本地波 & 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

出咗局之後下季有無得報名再玩
定係收返個牌

傑志ig story啲片好靚仔好好j

隔一季可以再報返

每個月得幾萬

議員有冇得提議每月出多廿萬

著埋高爭鞋都無米9

迪達 正義馬 安基斯 安達 大廚

流浪今季搞到東方手忙腳亂

想睇歐冲踢

陣容上，簡尼迪受傷避戰，而鍾昇霖因仍身處內地缺陣，教練團透露他將待疫情減退才會歸隊。此外，基於康文署賽後將不予球員在更衣室淋浴，據悉流浪正安排專車，載球員至九龍灣的會址洗澡。

而鍾昇霖因仍身處內地缺陣

會所

另外支持用冠忠巴士

【🇭🇰港足發芽夢🇫🇷🇵🇹：小腳印・大舞台】

「一仔」梁𧙗維登陸葡甲，四名小將亦獲邀到法乙索察青年軍試腳。東方龍獅近年啟動「Project E」拓展計劃，保送具潛質的年輕球員赴歐洲學法，鼓勵他們追逐職業足球夢，長遠為港隊培育新血出一分力。今集請來球會副主席游永強先生、會務發展總監戴文康先生以及青訓總監黃鎮宇先生，為大家介紹東方龍獅未來的發展方向。

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE #有線愛體育 #港足發芽夢

冠忠南區 積施利 一場 29/2/2020 累積第5面黃牌須自動停賽一場

佢唔係土炮嚟架咩

佢fb都係用殘體字

含大青年軍噃

但香港出世

入藉鬼屌打西亞佬

佢take care啦

邊度長大？

女子土耳其盃2020

2020-03-07 (六) 16:00 (GMT+8)
香港HKG 對 匈牙利HUN

講波鐘仔：王大雷上左黎呀快啲啦！

流浪中場歐陽耀冲則笑言，想像不到到時情况，「有住將軍澳的朋友甚至跟我說，賽後可到他的家中沖涼」。

真係好朋友

hehe

四腳獸

可能係女呢

【足總盃擂台陣】
為咗爭奪亞洲賽資格，港超十鬥士互相比試，希望成為武林盟主，為港增光。然而，香港卻面對病毒侵襲，十鬥士被困喺將軍澳運動場，喺入面展開足總盃擂台戰。究竟邊個可以成為足總盃盟主呢？

足總盃第一圈賽事
理文 對 和富大埔
日期：2020年3月8日(日)
時間：14:30
地點：將軍澳運動場
*閉門作賽

#童年回憶 #小朋友齊踢波 #大家想睇畫邊個 #將軍澳足總盃 #港超十鬥士 #crazypressing #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #理文對大埔

屌 以為1點開波早咗起身

今日有直播？

佢同鄧樂文都係大陸仔黎

幾撚正

睇置頂post ok？

Ok 👌

裁判員 : 劉晃熙
助理裁判員1: 蘇啟文
助理裁判員2 : 蘇柏漋
後備裁判員 : 廖國文

晃閪+蕭雲b=最強組合

真心覺得靚

1 葉鴻輝 [GK]
3 迪高
5 基頓
9 盧卡斯
10 辛祖
11 艾華頓
16 梁振邦 [C]
21 曾錦濤
27 陳浩瑋
30 黃梓浩
33 艾華度

99 曾文輝 [GK]
6 翟廷峯
7 徐德帥
15 馮慶燁
17 梁冠聰
23 黃威
88 利馬

1 盧兆崎 [GK]
5 斯薩
9 劉智樂
10 巴辛
16 安基斯
17 安達
20 史提芬
22 杜馬思 [C]
23 謝偉俊
32 廸達
89 歐陽耀冲

30 蘇志偉 [GK]
7 北村祝
11 陳瑋樂
13 陸建鳴
18 彭林林
25 張家俊
55 基藍馬

係咪去咗畜力都唔會斷

台仔正選又冇晉銘

「本地球員」 安基斯 安達 迪達

曾文輝真係傻仔嚟 除左傑，東 差不多去邊隊都有正選但係都要死跟堅爸搞到嘥左一年 由必然正選到而加都唔知有無出左十幾場

本身有機會成長都死喇 佢本身都算中世代正正常常嘅門將

黃梓、陳浩瑋近兩場都開始有得出，得晉銘後備都無

留係大埔隨時做香港救星

屠叔喺魚丸踢足成年咁制都有好大進步 而加分分鐘勁過佢添 門將最需要出場機會佢寧願去坐

李志堅今年浪費咗幾多個球員啊屌你老母

有大廚

人工？除東外 另外兩隊高薪隊都有肥袁 支那龍

Yes
因為就算住廣州都要定期嚟香港比賽
要拎working visa

🇭🇰 🇭🇰 🇨🇳 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷

🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷
🇹🇼 🇧🇷 🇧🇷
🇧🇷

🤹‍♂️ VS 🕰

🇦🇷 🇧🇷
🇬🇭 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇵🇾 🇧🇷 🇨🇲 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇯🇵 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇨🇲

曾錦濤+黃梓浩
以為返咗去牛一期

又係大鳩頭一個講

做乜影空櫈

大頭

有冇握手？

劉晃閪同黑警文樣樣衰衰咁

冇

東網香港波前線好黃

💪

劉晃熙同兩隊隊長有握

牙樂大毒瘤

莫生又有導控，好細聲，要插headphone先聽到

廢濤真係垃圾
比安叔搶完波再扭

世界波

辛祖輕鬆到

鳩沖助攻

大頭放自己個咪去莫生度好過啦

個後腳靚到

Sandro

踢得掂本地先諗住外流啦dnlm

靚既

尿國聞？

歐冲

葡式後腳

英雄輝腳法

今日傻邦有無叫歐沖收皮

輝

輝差啲shaqtin a foot

等睇joel 英雄輝玩波gif

og？

咁快完場

入得雪櫃了

唉

收工了

屌
熄機

可以留力了，費事完場嗰陣成身臭汗

學德甲咁

兩隊猜到完場

3-0

乜撚野防守黎

3-0 唔使睇了

cls

可熄機轉場睇澳假囉

要保持2米距離

流浪放題

on gay see you behind two strikers!

流浪閪波 唔係有歐沖 一分鍾都唔撚睇

康城盃冤魂帶到黎將軍澳盃
繼續入球大

you behind two striker

香港隊比人歧視

啱 睇咗n次 完全見唔到 foul

唔出基藍馬，抵啦

咩事，返工中冇追live

踢緊 NCAA IG 見到仲踢緊

牙輝

女子隊住酒店
比其他酒店客人投訴
搞到住唔到本身果間

搞左好耐先搵到間遠D既酒店住

Live post好多人笑大廚反餐廳la

入左，一定入左

有冇講we are hk not china

Whitetrash

咁洗沖涼

啲鬼佬唔識分
更加唔知有一國兩制呢樣野

Av堅又蠃

呢個時勢俾支那搞臭咗嗰朵，去邊都死

睇少陣就豬3粒
搞咩呀四圍訓

返主場點豬

毒立咪唔使煩囉

還掂香港成日要靠偉大祖國拯救，不如放棄我地呢個負累重好

仲有價講

中國輝咁都救唔到

英雄輝

英雄輝呢下差

好嘢，有助攻

葉鴻輝今日好膠下

太耐冇踢

我到底睇緊d咩⋯⋯

廸達收入中間做乜呀

艾華頓宜家咁唔貪功

會唔會10-1

3-3是夢嗎

想要幾多球呀

迪逹真係幾麻麻

4-1了

閉門大波是常識吧

4-4是夢嗎

東方踢得好輕鬆

掂喎

我屌你老母37分鍾換走歐沖做乜撚野呀我屌你老母

冇歐沖唔睇

廢囉

no au chung no party

唔撚睇！

而家全東亞都排
鬼佬連越南同中国都唔識分

ok

有助攻囉

鳩沖係傷定廢而換走?

岩岩訓著冇睇

幾難先睇到神之子踢波 少一分鍾就少一分鍾

流浪班教練終於發覺放廸達踢中場好白痴

派完膠未中國輝

嘩！！！！！

Lucas省鳩劉晃閪
大快人心

12M爭射
不和了

咁都死唔去

派完

中國輝識救12碼

疾乜撚野呀

爭 爭 爭！係咪衰呢？歐沖係度咪歐沖射入囉

始終當年東亞運靠救12碼成名

仲有勇救陳7輕鬆十二碼

射失，半場會不會俾隊友私了？

嗰球我呀婆都救到啦

我係耀強就入定更衣室準備捅肥彭屎忽

但以前南華互射12碼係一定輸
因為佢唔識救

減人工

巴辛拎棍

kannas b

巴辛打狗 打他往死裹打

歐沖：瘋了，瘋了，都已經瘋了

而家播精華

趕住沖涼

5-1⋯⋯

廸達又唔睇身後，屌

盧卡斯唔比傻邦入波

客其他收錢

垃立落去嗌唔撚踢未？

6-1

垃隊廢到

輸到六球仲出中堅

輸少過5球當贏

咁廢咪撚踢

安達其實幾勁

堅爸咁快換曬三個人

要入選港隊了

彭林林真係幾廢下

輸緊波仲換中堅入黎

大頭：林林喺日本試腳表現比歐沖好

盧兆崎送比黃威入

7個1皮

兩隊call定車去沖涼未？
1-7

係咪你跟開呀嗰個

四圍訓喺港超嘅作用係咩

8個入球

入場既球迷真係有福

在那天輸一比柒
令垃立逼不得已

之前話玩青訓
今季講唔出口

追番粒
上呀

呢球中國輝咁都救唔到

8:2未

享受比賽

人地話自己養育左林嘉緯 老棍二同陳偉豪

辛祖

想睇2-8

台仔淨係識鳩斬
俾我就扭咗入去地波傳中產生到必入球

黃威咁樣執兩球

good rape

在那天輸八比二

icac

台仔可唔可以出地波

流浪=港超阿仙奴

流浪呢隊賤種閪波可以收皮未

真係難為仲有人定時定候吹奏垃垃

FT 2-8

招重文屌球證入晒咪

呢度好多傻鳩吹奏呢隊閪波架

招重文鬥旁證

向雲yaya致敬

咁都冇牌

四圍訓真係不如提早申請降班，畀班靚仔搵定第二間球會啦

有聲

史提芬轉會未

在那天 寫低最痛一章

從前信仰 但願仍然閃亮 相信簡單開心 才是最偉大理想

垃圾立快啲趁地淋啦…

用幼齒點靠得住 亂提早怎麼可以 培育其妙處

轉番以前個名先至轉會

不洗錢玩港超這遊戲點有獎杯揸

有邊隊有信心對住垃王肥鳩妹祖clean sheet

咪有 兆琦 林林 含大仔 鄧樂文

南：

光復香港由港足做起
We are Hong Kong🇭🇰🇭🇰

本谷旨在有興趣睇港足港超或者有睇開的球迷入嚟討論波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

曹星如聽日下晝5點出戰奧運資格賽 (有網上直播)

Link:

由於康文署限制整體入場人數於180人或以下，當局只限持有效証件的球隊職球員、嘉賓及傳媒入場，現場職員手持計數器記下人數；而每個比賽日只限25位傳媒入內，更要求傳媒以先到先得的形式預先報名登記。

康文署限制180名人士入場，足總職員以計數器記下入場人數；任何短暫離開的人士則獲發「重返球場證」。

足總也規定每位進場人士必須配戴口罩，惟球員在熱身及比賽時不在此限。另外，足總稱因避免人多聚集及減少社交接觸，拒絕開放運動場室內傳媒中心，令記者僅能於1樓看台的記者席工作。

足總未有派職員看守平日的球迷入口，記者發現有市民可輕鬆進入運動場看台。
早前菁英盃在將軍澳足球訓練中心閉門比賽，有球迷仍堅持爬山睇波；比賽場地現遷至將軍澳運動場，記者實測發現，足總未有派人看守進入看台的樓梯入口，球迷或可自由進入場館上層、隔着大閘觀看球賽。另外，運動場場邊部份圍欄未有掛上橫額，球迷或可藉此免費睇波。

爛區同kitchild 都有機

諗諗佢

支那01啲港足報道有料到
希望啲記者早日跳槽啦

01先有咁多錢做

主帥李志堅就笑言在原本的主場作賽對球隊不錯，加上今早收到通知，每個更衣室容納人數由6人增至9人，變相可以18名球員同時更衣，不過亦希望球員賽後可以在球場沖涼：「其實各樣東西都不錯了，可以在會議室開會都很理想，甚至未來都想繼續這個安排。至於沖涼方面，球員會到訓練中心沖，但我們都希望球員能自行安排的話就最好。」

李輝立

流浪總監李輝立坦言，能重回正式球場比賽已經很開心，不會再苛求太多安排：「我相信10間球會都希望聯賽能有場地可以順利完成，其他東西都不太苛求，只要完成所有賽事已經很滿足。」他又指球隊不會隨足總安排的專車到訓練中心沖涼，而是由球會安排回九龍灣的會所：「始終這裡不能沖涼也無辦法，如果要球員去中心沖涼，再要乘車出來路程都很遠，非常不方便，幸好我們的會所不太遠，而且可以安排旅遊巴。」

足總主席貝鈞奇就再解釋，足總在3個場地中選擇將軍澳運動場是考慮到球員沖涼的問題：「因為不能開放淋浴設施的話就要考慮這個問題，這裡較接近訓練中心，能容易安排專車接送，當然球隊能自己處理得更好就由他們安排。」他又指要跟隨衞生署指引，才可以決定何時重開淋浴設施予球員使用。

戴口罩啦屌你

提供比賽機會給失意軍人

咁快爆晒d睇波位我仲點去睇波呀

一場半場擺陣柒/踢得差都算
場場都56789假波咁款
個教練又齋屌 乜柒野都唔係點講
除左出場機會之外跟本幫唔到球員成長

一齊上山睇

流浪總監李輝立坦言，能重回正式球場比賽已經很開心，不會再苛求太多安排：「我相信10間球會都希望聯賽能有場地可以順利完成，其他東西都不太苛求，只要完成所有賽事已經很滿足。」他又指球隊不會隨足總安排的專車到訓練中心沖涼，而是由球會安排回九龍灣的會所：「始終這裡不能沖涼也無辦法，如果要球員去中心沖涼，再要乘車出來路程都很遠，非常不方便，幸好我們的會所不太遠，而且可以安排旅遊巴。」

足總主席貝鈞奇就再解釋，足總在3個場地中選擇將軍澳運動場是考慮到球員沖涼的問題：「因為不能開放淋浴設施的話就要考慮這個問題，這裡較接近訓練中心，能容易安排專車接送，當然球隊能自己處理得更好就由他們安排。」他又指要跟隨衞生署指引，才可以決定何時重開淋浴設施予球員使用。

真 無training 無配套 基本上去得都係無其他隊肯收留

佢都有個會所gym嘅
但配套仲係十年前咁

又然

可能未上到力姐，下半季未必唔可以回勇
上半季逼和傑志元朗都見未算魚腩

有冇人聽波樂無窮

班教練好撚廢

關閪事咩，流浪唔撚專業呢樣野有邊個唔知

美其名就話比機會後生仔，事實咪就係冇錢搵人淨係推班後生落場，成唔成到材就睇自己造化

招sir okla
其他就

今日有無人係球場邊沖涼？

今年唔得
以前黃大仙 標準灝天人腳再衰d
都無輸到今年咁肉酸

原來今日auchung後踭靚助攻

希望會有link

搵格拉斯哥流浪借幾件啦

流浪今季表現太飄忽一時可以逼和傑東，但係一時對飛馬都可以輸6球

同上年凱景一樣
愉園都係出後生仔啦都冇輸得咁甘

【港足】世盃外或延至10月 麥柏倫：久疏戰陣非常棘手

【體路專訊】新冠肺炎（武漢肺炎）疫情持續影響各國體育賽事，月尾舉行的2022世界盃亞洲區外圍賽亦大有機會延期。港足主帥麥柏倫今日（7日）觀看足總盃賽事時表示以代表隊角度出發，相隔至少半年才有比賽是不理想，但同時有機會讓部分新入籍球員有機會代表港足上陣亦是好事，並希望6月能安排集訓。

國際足協周四（5日）發表聲明，指與亞洲足協商討後決定將本月尾的世盃外延期，有中國傳媒更報道會一併將3月及6月的賽事延至10月11月舉行。不過足總行政總裁溫達倫及港足主帥麥柏倫今日（7日）接受查詢時均指，未收到正式的延期通知，前者表示預計亞洲足協下星期一會有所宣布。

麥柏倫直言一旦世盃外延期，對球隊的情況不理想：「如果3月沒有比賽就真的頗失望，因為球隊一定要花時間在場內外相處和練習才有進步。由12月（上一場國際賽、東亞足球錦標賽）至今已很長時間，如果要到6月才有比賽都半年時間，的確不理想。」他形容正處於棘手的時間，但因為衞生風險亦不能做到甚麼。

不過今年有多位球員住滿7年可以申請特區護照，包括東方龍獅的迪高、富力R&F的謝家強、傑志的蘇沙及費蘭度等，有球迷指賽事延期或令更多新球員加入港足。麥柏倫透露現時只有迪高已成功申請護照，有具實力的球員入籍亦是好事：「如果到秋天才有比賽，能有具實力的球員申請護照絕對是好事，同時本地球員在這段期間進步也很好，由這個角度來看的確是好的。」但他同時強調，即使有入籍球員加入亦不能忽視年青球員在隊中的重要性，因為他們對球隊未來非常重要。

至於港足未來賽事的安排，溫達倫指一旦6月的世盃外延期而疫情已經緩和，足總亦希望能安排友誼賽，麥柏倫就指希望能至少安排訓練營予港足集訓，但首要待聯賽順利完成。

圖、文：麥景智

Sean唔係入左籍啦咩

好波

港隊0-1

之前post過張有身份證

SEAN > 迪高

sean主要踢中緊啦
迪高今年有埋進攻

兩個同名？

Why not both

足總盃 又入波！陳浩瑋：珍惜機會
03月07日(六) 16:38

東方龍獅前鋒陳浩瑋，繼上場「菁英盃」對香港飛馬入球後，周六（7日）在「足總盃」對標準流浪的賽事中，續有不俗演出。雖然今季加盟球隊上場機會並不多，但「浩瑋」每次上陣都「交足功課」，令人留下深刻印象。
27歲前鋒陳浩瑋，繼上場「菁英盃」對飛馬，1分鐘火速打開紀錄後，周六（7日）在將軍澳運動場上演的「足總盃」賽事中，再有入球進帳。這名「寶島」球員，在上半場34分鐘，右路力壓敵衞抽射入網，為球隊射入領先4比1的一球。

他在賽後指，東方自經過上3場「菁英盃」賽事後，狀態愈來愈好，打法十分之整體，球員個人技術也有把握，唯獨埋門一腳還有待加強。雖然連續兩場有入球，但他仍對自己的表現未感滿意：「透過比賽和訓練，一步一步地加強自己的狀態，希望能夠幫助球隊，作出貢獻，但是我覺得還可以更好。」

「浩瑋」去年在作客香港的國際友誼賽中「梅開二度」，自此受到香港球迷的注目，而今季有幸加盟東方龍獅，得以在香港球壇作賽。然而，今季他的機會並不多，惟「浩瑋」坦言珍惜每次機會，還藉此感謝總監兼主教練李志堅：「他給予球員很多信心，讓我在場上更有自信表現自己，謝謝『堅Sir』給我這個機會。」

此外，肺炎疫情持續影響東亞地區，「浩瑋」笑言自己早已做足防疫措施：「過年期間有從台灣準備少量口罩，而且球會也有幫我們安排，球員現在的口罩也很夠用。」

兩個同場，隨時可以一時雙中堅，一時三中堅

【新冠肺炎】香港女足戴口罩用膳被歧視 需兩度更換入住酒店

新冠肺炎（俗稱武漢肺炎）在歐洲擴散，歐洲各地陸續傳出亞洲人受種族歧視甚或暴力的消息。現正在土耳其參加國際邀請賽的香港女足，就因疫情及戴口罩而受到當地人歧視，需兩度更換入住酒店。

香港女足本月1月出發前往土耳其參加「女子土耳其盃2020」，港隊在周三（4日）首戰不敵羅馬尼亞，惟傳出球隊因武漢肺炎疫情而被逼轉換酒店的消息。

香港女足經理黃若玲回應時透露，賽會一直安排港隊入住當地Gold City酒店，而賽事也集中於該城市舉行，但港隊抵步後才獲悉要改往另一下榻酒店。黃若玲說：「Gold City酒店指不接待香港人，而原因是擔心受肺炎疫情影響。」

戴口罩用膳疑被住客投訴

黃若玲續指賽會最後覓得另一所酒店予港隊入往，職員更已收取球員護照等辦理手續，卻又在短時間內臨時改變主意。「我們入住時已是午飯時間，我們戴口罩到餐廳用膳，之後酒店指當地住客強烈要求酒店不能接待我們。」

黃若玲指賽會之後再安排酒店，惟其中一間「好似隔離營」而被港隊拒絕，最終港隊入住距離原定比賽地點約兩個多小時車程的Grand park lara hotel，「這裏比較接近機場，所以往後的比賽地點也需要作出變動。」港隊今晚會跟歐洲勁旅匈牙利交手，至下周二（10日）就跟哈薩克頂級聯賽球隊BIIK Kazygurt上演煞科戰。

【新冠肺炎】康文署禁淋浴 流浪包車返會所：足總安排不方便

受武漢肺炎（又稱新型冠狀病毒）疫情影響，康文署雖開放將軍澳運動場予足總作賽，惟禁止本地球員在比賽後於場地內淋浴。足總縱安排專車運送球員到附近的將軍澳足球訓練中心，球會及球員又對此措施有何回應？
康文署雖批准足總在轄下球場閉門比賽，惟限制更衣室人數外，更禁止使用沖身設施。為此足總賽後特別安排專車，運送球員到將軍澳足球訓練中心梳洗。

流浪球員直送會所 李輝立：訓練中心不方便

雖然有關方面今日將原定每間更衣室每次只限6人的名額提升至9人，讓對賽雙方正選及後備共18人可同時使用兩個更衣室，惟流浪最終卻決定自行安排旅遊巴，讓球員到位於九龍灣的球會會所沖身，總監李輝立說：「康文署順從民意開放場地，希望往後聯賽可繼續，讓所有球隊完成賽事。不過若球員到訓練中心淋浴，路程遠也不方便。」

東方則採取較寬鬆政策，讓球員決定是否隨足總專車到訓練中心，主教練李志堅表示，對配套等尚算滿意，「有些球員往在附近，可自行處理。現時球隊能在多用途室進行賽前會議，地方寬闊、甚至比往時更理想。當然若球場可淋浴會更佳，希望足總一步一步地爭取。」

葉鴻輝望4月聯賽開放球迷入場

至於疫情後首度重返「主場」比賽的葉鴻輝，坦言感覺不俗，「場地質素、環境都比訓練中心理想。可是能在正式場地比賽，對球員來說已很美好。」

他又指由於今日天氣和暖，未能在球場沖身對球員影響不大，惟若天氣轉涼，情況或有變化，「球員出汗後，需要小心身體，避免著涼。」他又相信待疫情逐步受控，聯賽或有望在4月重新開放予球迷入場，「平日無論球迷多與少，看台上的打氣聲始終會較集中，氣氛對球員也有幫助。」

LIVE 斷左

睇到 港隊0-3

恭喜「儍邦」梁振邦喺0307「足總盃」首圈賽事標準流浪對東方龍獅賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

對於呢場自己嘅演出，「儍邦」就話「OK啦！」，可以再好啲，特別係輸送方面，自己其實唔係太滿意。但點都好，贏波晉級先係最重要，開咗個靚頭，嚟緊8強戰又會係另一個考驗。至於點睇辛祖回歸正選陣容，「儍邦」就咁講：「佢唔係打最前嗰個，做咗好多串連嘅工作，有機會就後上攻門，另外防守上亦參與好多，有佢喺度的確幫到球隊好多。

喺接過獎座同滴雞精之後，「儍邦」就話滴雞精會同老婆分享，而個獎座就會放喺全屋最當眼位置。

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

足總盃 理文和富大埔全力鍊過
03月07日(六) 20:30

「足總盃」首圈：理文vs和富大埔

足總呈獻「足總盃3月閉門直播」，首圈重頭戲理文對和富大埔，周日(8日)續於將軍澳運動場上演。經歷一段休戰期，理文傷兵情況有改善，陣容完整度大幅提升，至於大埔早前於「菁英盃」分組賽尾段發力，加上多位主力外援隨時候命，有力和理文合演精彩對決。（東網周日下午2時30分直播）

於去年年尾炒和富大埔3蛋殺入「高級組銀牌」決賽的理文，踏入新一年於聯賽僅負東方龍獅，而另外4場「菁英盃」戰績則為1勝3負，主教練陳曉明表示，希望球隊在傷兵陸續康復後，於3月開始趨向正常的場地及賽程安排下能夠脫胎換骨︰「球隊今年只係踢咗1場聯賽，而嗰場我哋都係踢得好，其他賽事都係踢『菁英盃』，始終喺人腳同心態上都同聯賽唔同。我相信我哋球員都好期待『足總盃』同新一輪聯賽嘅來臨，亦會想辦法去打番自己應有嘅水平，當然亦都需要一場具說服力嘅勝仗去提升信心。只要入到波同釋放到心理包袱的話，我相信好快會重回正軌。不過對手比起11、12月嘅時候已經唔同咗，有新球員同教練加盟，佢哋喺『菁英盃』呢幾場不敗發揮得好好，所以我哋唔能夠掉以輕心。」

早前「菁英盃」移師將軍澳賽馬會足球訓練中心作賽後，大埔以近4仗不敗戰績為「菁英盃」征途作結，總監馮凱文就對球度近況感到滿意：「喺賽程都算頻密的情況下，球隊都表現得好好，成隊波係增強咗信心。尤其係球隊嘅拼勁，比賽喺落後情況下試過追和，人少情況下可以贏波，成個『菁英盃』我都欣賞球隊表現。」近期不少年輕球員成功把握上陣機會，「馮Sir」亦點名稱讚了何振廷、孫銘謙和方俊業的表現，直言會給小將們更多出場時間。

繼上月南韓前鋒金承龍後，日前塞爾維亞籍門將古斯美亦獲發簽證，正式加盟「綠戰士」，令教練團排陣上又多一個選擇，助教艾雲就形容這種情況猶如突然而來的幸福：「陣中6位外援球員終於齊章，教練團排兵布陣上多咗選擇係好事。希望嚟緊球隊可以提升行軍速度，同埋改善攻守轉換嘅執行力。」

大埔有新龍聽日應該唔會出琛仔同何銳啦

比 Big Mac 巴影響到，國師都留意港足了

毓民：陳雲玩撚完啦

想睇琛仔

謝老四冇冠帥位危

謝四準備殺入歐霸決賽

格流由上至下個個都睇錢踢波

kannas正過臭西好多

呢鋪撐kannas

屌你老母 po 隻加拿大臭托柒咩

廖培楓去流浪有冇得諗

流浪降班返甲組咪得
肥邱都係咁

【大賓粉紅遊樂園】
為咗應付足總盃賽事，大賓雲美亞斯似乎有佢自己一套訓練方法喎。你睇下條片...

足總盃第一圈賽事
理文 對 和富大埔
日期：2020年3月8日(日)
時間：14:30
地點：將軍澳運動場
*閉門作賽

#大賓 #VanMeurs #中堅賓 #愛戀沒經驗 #將軍澳足總盃 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #理文對大埔

牛B sl!

88 袁皓俊 [GK]
2 列斯奧
5 余煒廉
9 尼迪利
10 亞哥斯達
11 鄭兆均
16 顏樂楓
18 黃炎堃
29 余沛康
77 沙普夫
91 基華尼頓

55 李瀚灝 [GK]
4 劉學銘
7 李康廉
21 賓希路
22 謝朗軒
37 陳銘剛
92 梁嘉恆

[GK] 錢兆琛 1
麥保美 2
雲美亞斯 3
中村祐人 4
杜度 5
金玟基 7
陸志豪 10
楊賜麟 13
孫銘謙 23
唐道碧 24
金承龍 77

[GK] 陸平中 19
勞高 11
陳文輝 17
許嘉樂 25
方俊業 27
車潤秋 28
何振廷 44

勞高喺後備了

和富大埔 啪啪 啪啪 啪

🇭🇰🇧🇷🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇨🇳🇭🇰

🇹🇴
🇭🇰 🇧🇷 🇦🇺 🇭🇰
🇨🇲 🇬🇧
🇯🇵 🇨🇦 🇰🇷
🇰🇷
🍉 VS 🐝
🇫🇷
🇭🇰 🇦🇷 🇧🇷
🇺🇦 🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇪🇸 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇵🇹🇭🇰🇭🇰🇲🇴

屌孫銘又打閘

港隊前鋒孫銘謙表示，之前看新聞知道伊朗連國會議員有感染武漢肺炎，當地疫情頗嚴重，早前所知賽事如期進行，如入選隨隊到當地比賽難免有點擔心，而國際足協準備賽事延期，對球員來說當然可鬆一口氣。他說:「現在不用到伊朗這個高危地方比賽，當然安心點，不過，改期後港隊有十個月沒有比賽，本地賽強度不及國際賽，難免影響球隊進度。」

屌落雨添

今日會唔會有玫瑰送比女球迷

有女球迷？

車仔有冇咁廢

牙晴正

頂撚住呀列老

唔知今季曉明蛇做唔做到雨戰王

落大雨大埔可能偷到雞

大Ben左閘 Toby中堅 孫銘打前

仆街落雨踢完冇得沖涼

開波即停雨

有冇人cap低大埔向空氣拍手掌

旁證特登提球員向場外球迷鼓掌

古斯美早前傷左，一個禮拜前先復操

比D掌聲大埔M子

果班唔係全部大埔迷咩
大鳩頭話有理文既

唔計天氣因素 本身雙oppa+孫銘已經有能力攻到我文不要不要
特別係我文兩閘好弱

仲易病啦

1:0 肥金

1-0

肥仔咁快入波

GGGGOOOOOAAAALLLLLL

which one is M子？

麥保美靚助攻

咪25啦

一分鐘都冇

將軍澳運動場呢兩場都咁快入波

頂得咁撚靚

今日又開大

金麥基呢排好fit

定係唔係佢話事呀
話哂佢教弱隊真係不嬲都ok

收音好似有水聲？

兩個黃色拉晒衫都唔跌

成龍黎左有加乘

3.5b

賜B完美被ko

係，好正
港超ASMR

你唔講唔覺
講完好覺

理文四隻鬼真係好勁

杜杜

咩事
禾埔咁快入咗波嘅

打聯賽咪上力

麥保美食咗咩

1:1

均仔好波

均好波！！！

腸b條傻鳩包越位

理文啲組織幾好睇

理文好順

彈彈波

wtf

2:1

閉門開大係定律黎

又入球大

屌你咩咁快2.5b

燈

咁快2.5大

10分鐘3球

CLS的波

失波唔計

賭外圍既話呢兩個月真係fat fat

港超真係刺激

2.5大收錢

無論入波同失波都順到仆街

傳物鳩

大波劇本早已寫好

hk football needs var

康文署：No money. 不了

大頭咁都話冇越

其實大埔整體都好左唔少

上呀

光頭真係唔用腦

雙oppa勁到

陸mic

吹得就12碼啦

要cap後多一秒睇睇先得

吹手球又唔畀12碼

係晒禁區入面

承龍俾Minki踩到唔掂

Minki踩完金承龍之後傷埋

睇黎雙Oppa最大既敵人係傷患

做mud9

咁都冇12M

個波踼太遠，啄少少應該有

俾你講完收左皮

光頭

光頭埋去屌鳩minki

大頭：咁快嘅慢鏡

串鳩導演

toby又做on9野

12m

Toby

炒左班垃圾啦屌

唐道碧又黎料

今場完美反映var嘅必要

屌

燈到

射中間

燈哂兩邊 打和

見撚到佢疾步心都離埋

生性啦禾埔

忠誠勇毅

好撚正

仁和堂撐咗大鳩頭幾年

雞黎
有錢就上得

辛苦左羅

串鳩和哥

想屌

黃炎x真係好撚on9

on9波仔

唔夠班

麥保美牌都冇？

踢街場都識得回龍啦屌

冇牌

咁樣落鏟都冇牌？

諗起上季尾有場傑志對理文
費蘭度對波仔真係放題黎

波仔屌足兩季都唔成材

黃牌打錯入球？

2-3

大埔仲係咪 戴貝碧教緊

你懂的

廢到

呢下理文反擊好靚

Mark實24號

嘥料

均仔

元朗開始已經屌啦

十成九係溤daddy 比戴貝碧迫到退居幕後

波總又是是但但

波仔呢個位帶返出黎帶咁大力

大埔中前場都幾好J
勞高 雙金 孫銘 micluk 中村

麥保美抵撚死啦

麥保美

mma埔

大埔又打10個

曉明都幾有風度，仲肯主動同麥保美握手

個陣根本Best of the rest黎

爭頂已經痴線
仲要主動申請紅牌

大搞隊又然

大埔頂埋去啦
想睇12M

toby

dudu

TK成功

冇人幫

等加時

企多半個鐘

加時

勞高踢20分鐘就散步

大埔最尾一擊連波都唔想射

唔講仲以為係佢地打多一個

理文又唔俾搶好似好想打加時咁

係咪閉門作賽D球員就會踢得hea啲

打多個踢加時其實有著數既

之前菁英盃狂入波

琛仔

外流機會

錢兆琛同中國輝幾似
係開生波死波方面

車潤偷

琛仔加油

龍仔不如去匈牙利

車仔加油

Toby除左球12m其他時間都唔錯

未來港隊防中位多個選擇

個軍醫同波仔都係柒下柒下

就打交

打多個都入唔到

澳門球王呢下搞笑？

大埔換啊廷出黎未呀屌

後防太hea

俾大埔拖到12m就唔好啦

佢依家轉打中堅啦

12m都係睇高理文

呢個Agent 做十單有八單最後都唔掂

等睇牙琛又唔用手

廢中扮告爾？

陸平中入替

換龍？

靜雞雞熱身

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (68)

換廢中入嚟守

中國輝入替.gif

屌 咁都好柴台 外流不嬲都係難架啦 講到好似香港球員好撚勁香港球市好撚好 會有agent做十單八單都掂咁 有機會都好啦

澳門球王推右走左

亞哥斯達差dd

佢介紹完個球員俾人彈鐘關佢乜事

劇本：互射十二碼大埔贏波

錢兆琛

換廢中守碼

呢球波偷得靚都foul

香港Krul

換龍

隻腳廢既

下半場開始到加時都悶到抽筋

反高潮

傻鳩球證比完角球又吹完場

好撚離譜
街場佬好多都控到

睇得出由細到大守慣龍門

上季有郭嘉諾換葉嘉宇守12m
今季有馮凱文換陸平中守12m

希望球員揀返有球迷嗰面，難得佢哋企咗成兩個幾鐘

屌你老母啦陸建燊

Notes

水樽偷橋

幾季前淆演定和哥換中國輝守

水樽notes

抄krul

學告魯爾

兩邊都係krul

兩邊都係krul
睇notes

肥袁先係香港krul

抄完橋然後一球都撲唔到就好笑

香港V92 vs 香港Krul

謝朗軒換入嚟射？

喂 球證 come on!!

球證企咁近都龍做乜鳩

理文左仔勁到

足總盃真係保送畜力咁濟

肥袁有notes都冇用

撚狗咁撚

Krul 都唔係球球都救到啦

謝朗射上角

上年已經靚簽
不過過唔到爛區

方向都錯

個球証係咪想守十二碼

謝朗靚波

諗返起大埔上年亞協嗰幾球12m靚撚到

肥袁

幾隻盃都靚簽

澳洲仔？

今日暫時球球都高質

辛祖射果陣好L驚

No goal goal

全部都好高汁

下下高波

勞高咁撚串叫人收聲

廢中ssaaavvveeeddd

個個都輕鬆十二碼咁靚

有份射既好似走哂

沃門仔

馬交球玉

陸mic仲未射

勁中

澳門球王

冇態都俾佢射

拎到盡

九成九杯賽唔使打第一輪

尼迪利

哇

勁牙！！！！

廢中shuuuuuuuu